高盛：對沖基金集體俾老散夾丁丁，齊齊‘截長補短’

平長倉填短倉筆數

⋯⋯Goldman Sachs is out with a note this morning warning of exactly this...

Unprecedented divergence by historical standards: Despite being not profitable or running challenged business models, our most shorted basket rallied +300% off March lows.

The desk notices that most shorted names tend to outperform during periods of reflation on renewed opportunism on higher growth potential for challenged companies.

However, the magnitude of this move has far exceeded our expectation and pushed our most short basket to a 6% premium above sell-side consensus price target (first time since our baskets went live) and 85% above 200-day ma while short interest as of float of the market hits the lowest levels since 2012.

Moreover, the acceleration of most rolling short names of late has been mostly a function of multiple expansion with little positive catalysts/development on the fundamental side. ⋯⋯⋯

Retail traders in the driver seat?

Thanks to stimulus checks which are intended to help the economic recovery, many households have boosted their savings during the pandemic which potentially provided lots of dry powder to fuel this mania.

Our analysis shows that our most rolling short basket is 60%+ more “popular” among retails than average S&P stocks based on our retail framework, evidenced in elevated proportion of flows in small trades (<$2,000) especially around Christmas/New Year between Dec 22nd – Jan 5th (for context 40% of flow in BBBY were small trades around holiday).

Moreover, the desk has seen increasing co-movements between our retail favorite basket vs most short & non-profitable tech basket, hinting at heavy retail participation in this melt up move. Worth flagging that the recent stalled price action in Bitcoin.

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感